# AIVision

По статистике в России пропадает более 300 тысяч домашних животных в год, большую часть которых составляют собаки. На поиск животных затрачиваются колоссальные временные, человеческие, а зачастую финансовые ресурсы. <br/>
Быстро передвигающуюся собаку в состоянии стресса найти нелегко: иногда они затаиваются в близлежащих районах в труднодоступных местах, а иногда могут преодолеть более 15 км в день и оказаться в отдаленном районе города. <br/>
Поиск собак посредством городских камер виднонаблюдения может максимально облегчить задачу, вернуть питомца хозяину и предотвратить негативные последствия исчезновения.

## Возможности

Сперва на фото определяется id камеры, адрес, дату и время. Затем ищутся животные и людее, идентефицируется собака и вычиляются характеристики: скелет, хвост, цвет, наличие хозяина, а также 3 наиболее похожие породы.

## Демонстрация

Сайт сервиса <br/>
http://eco-mind.ru/ <br/>
API сервиса <br/>
http://eco-mind.ru:90/

## Запуск

Полная установка AIVision, WebApi и Frontend с помощью Docker <br/>
https://gitlab.com/Eco-mind-2021/webapi <br/>
Отдельный запуск AIVision c помощью detect.py (полный процесс), jointspredict.py (предсказание скелета собаки)... <br/>
https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/tree/dev/examples

## Алгоритм

1. На вход подается изображение. Возможно подключить видеопоток 140fps с помощью Yolov5. <br/>
![Input raw image](https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/raw/dev/examples/imgs/raw_image.jpg) <br/>
2. Распознаем id, дату и время с камеры. Используется Tesseract OCR 5. <br/>
3. Определяем животных и людей. Дополнительно проверяем животных на принадлежность классу собак. <br/>
![Detected objects](https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/raw/dev/examples/imgs/detected_objects.jpg) <br/>
4. Благодаря FRSCNN поднимаем разрешение части фото с собакой и с помощью 3D регрессии выстраиваем скелет собаки по ключевым суставам, затем вычисляем длинну хвоста. Возможно опредилить позу собаки, например, лежит и не двигается, а также больше параметров скелета, например, длина ног, ушей, расстояние глаз и так далее. <br/>
https://colab.research.google.com/drive/180xatdB8mDs8MwJFjie7tgHOtq8R_zx_?usp=sharing <br/>
![3D Joints](https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/raw/dev/examples/imgs/Upscale_Joints_Tail.gif) <br/>
5. Определяем цвет собаки путем анализа HSV цветовой модели. Возможно определить средний цвет и палитру доминантных цветов. <br/>
![HSV map](https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/raw/dev/examples/imgs/hsv.jpg) <br/>
6. С помощью перебора ближайших людей, ищем хозяина собаки. Возможно опредилить спецслужбы или подозрительных людей рядом с собакой. <br/>
7. Определяем ТОП 3 пород наиболее похожих на собаку. Возможно с хорошей точностью опредилить ТОП 1 при наличии размеченного по породам расширенного датасета с городских камер виднонаблюдения. <br/>
8. На выходе получаем json с полными данными. Более подробные комментарии в examples/yolo_out.txt <br/>
https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/blob/dev/examples/yolo_out.txt <br/>
![Result JSON](https://gitlab.com/Eco-mind-2021/aivision/-/raw/dev/examples/imgs/yolo_out.png)

## Авторы

Алексеев Леонид <br/>
https://t.me/mister_lil

## Источники

https://github.com/ultralytics/yolov5 <br/>
https://github.com/benjiebob/StanfordExtra <br/>
https://neurohive.io/ru/vidy-nejrosetej/resnet-34-50-101/ <br/>
https://pytorch.org/hub/pytorch_vision_densenet/
